歡迎想砌模型o既巴絲入黎(2)

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (1)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

[url]
[/url]
高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:

(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字
[url]
[/url]
叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)

生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁
30.FA獨角獸 兼用前者繼承優點,肩部比例略大。係唯一一隻可以變形又可以係全裝形態下擺任何POSE又保持堅挺嘅獨角獸。裝備分件大部分比較細,但冇咩分色。
31.叉骨X1 小體形MS,差唔多大細但比WING難砌,因為大部分成形骨冇左,要當MG砌。部分零件超細件,眼花手殘者可略過此作。整體實淨,除左面部血痕之外都完美分色。

由血小販提供既Hirm短評：
Hirm共通：成品骨架。細節同分色無可挑剔，超過9成以上水口係隱藏設計，神剪一刀流好快砌好。造型風格比較另類，一款比一款少金屬成份，性價比並唔高。

巴巴托斯4th form：唔少電鍍件(電鍍藍、金、紅)槍鐵色嘅刀、珍珠白嘅外甲同金屬件，骨架好睇但唔少小問題,膝關節鬆得好緊要但髖關節又過緊，可動性亦一般,髖關節安裝亦唔一定水平。
巴巴托斯6th form:pb限定，兼用4TH,價錢夠原價買隻mb,大部分兼用，多左套甲，原先電鍍件得返金色果part,膝關節同其他骨架問題都有改善。
Wing zero:可動性幾高，部分外裝甲比較易甩（尤其心口），可以上膠水解決,可以變飛機。
Wing EW:兼用wing zero,好多剩餘零件可以根據自己喜好搭配分色,有送水貼。
紅迷：超高可動性，設定把刀由太刀變打刀,關節非常實淨。送嘅膠貼好撚薄同埋剪裁到好貼,基本上唔追求完美嘅就咁貼就OK。

由 落地喊三聲巴打 建議既片
素組JJ們如果有心想進一步去提升模型質素但又未有力又唔想搞咁大陣仗去噴筆，睇晒啲堆片佢，塞錢入你袋。
想入門舊化既人士亦都會有得著。

由 落地喊三聲巴打 自拍既片

洗筆

油：雙星
洗筆水：玻璃水
抺緊走杯入面啲油先
再入水谷鎗
谷完倒左佢
重覆兩三次
再係杯入面有洗筆水既情况下扭鬆支針，
前後Chok下同轉
整甩針尾(即杯後你見唔到既地方)既油
再谷一次唔見有色就得。

貼水貼

簡簡單單例範下貼水貼
片尾有show我用邊隻水貼softener(公認市面上最好既水貼軟化劑）同只係用濕水紙巾黎代替全浸落水。
Masking 技巧 (Shared by RX-78-2)

岩岩睇左一條日本仔既有效率masking方法:

用極幼既masking tape (1-2mm) 做好個邊先, 呢隻tape可以做到好順既曲線, 之後上大範圍既masking tape, 剩底既用masking solution

條邊sharp過自己cut masking tape好多

hirm黑迷未有評？

留名

其實～1000 依個價錢好雞肋
已經可以買個氣泵+抽氣
最重要唔洗走嚟走去

Btw, 有冇人買過淘寶抽氣箱？

依隻評價唔錯，但大家都知淘寶comment 唔可以作準

宜家我打算買上面嘅抽氣箱，af186氣泵，sparemax dh 103
本身自己已經有神剪，新手重有咩需要買？

屯門百勝
2千左右100呎
夠4個人玩

夾租係好D
唔係個個都日日整模型
而且如果可以既話又做到24小時
愈多人夾,租金都平D

出面租都要800-1000

Ok
Hirm黑迷：理所當然兼用紅迷主體，肌肉猛男風格，係對角同腳尖改左。兩把電鍍太刀分別刻左菊一文字同虎徹，九成出埋紅迷改。背包完全新規，比mg版detail得多，可動關節十分多又硬淨，除左翼炮個c字型扣（j1-7),呢個位好脆弱，用力不當輕則鬆晒，重則斷裂。

lm

你信唔信得過同你夾D人先,好多時講到錢幾好朋友都反面

有無人用淘寶木箱

為左唔使噴油，積極學緊手油

反而會唔會出現爭場用

噴油嗰個？我有個

跟手好多微細位要執⋯⋯

好用嗎？
幾耐要換一次濾網

有濾網嘅咩 我嗰隻無
想買過個箱

Gundam Base D人整得幾好睇

隻巴斯出得幾好

唔係應該有架咩
如果唔係出面掛啲衫咪含撚

你有無咩心水

新手只係用過gundam marker 上色, 想試玩手油
想請問水性油係唔係唔用得油性消光?
見手油普遍用水性, 但唔明最後點噴保護漆

過兩日去望望
我駁喉個位無衫掛所以影響唔大
反而回風問題大啲

邊度仲有完美突擊訂

香港有邊度有?

圖?

Thx, 秘訣都係特別注意完全乾透同薄噴？
上網見有機會化開同消光罐身寫住唔好噴水性

呢排無聊想入手隻rg/mg砌下，巴打們有冇咩推介

有無特別鐘意既作品or系列？

00、seed呢兩部都OK，屋企已經入手左MG全刃00q、力天使、暴風

師兄們最近想入套手鑽
有無好推介

有愛就得
沒愛同你講隻野幾正都會變牆

啱啱先砌完一個月, 又要貨金比錢 upgrade 裝備

有誠意過神龍高達好多, 神龍得把刀

亦都代表會出另外果幾部, 沙多諾肯定係重甲裝備, 死神就真係唔知點加裝

死神咪俾wing個對翼

唔知多1會唔會再出，比碌矛同斧佢

比死神改隻翼佢用

漫畫版用過甩毛翼, 9 成 p-bandai 會出比佢

想問下滲線點先可以滲得靚d?

整極都出界，之後用返x20抺果陣就會連d要既線都捽甩埋

我習慣用廁紙摺到尖角咁抹
慢慢黎唔心急就得

想問下RG啲貼紙應該點貼

銀色反光嗰啲用手指一刮就甩咗色

透明貼好細張而且好易甩

見到有燈pg exia $17xx，抵唔抵玩？

同水貼一樣
貼完噴topcoat（光油/消光）

硬身綿花棒

剩裝備會好啲囉....不過真係期待會有甩毛多1

Gaia擦滲線筆 搵搵

新手想問abs膠骨架上色嘅話， 係咪上咗灰之後先上色就唔會咁易爆膠？

上灰都要薄噴，唔可以濕噴

突擊自由/突撃?

prefect strike 應該最好玩

推

我自己用緊田宮鑽加神手鑽頭

咩cv？

如果你講緊啲L位滲，
最穩陣係刻一條線。

試過用筆刀一野隊歪左
其實滲線係咪應該喺冇咁顯眼既地方開始落等佢自己滲過去？

用長谷川針頭沿著行一、兩次就OK(唔洗用力）

巴打好有心機拉線

都要好有心機同手要定

想問下平時unicorn set led unit街賣大概幾銀？
啱啱行開街見到688,算係正常價定貴？

唉
乜都唔識就想噴油
真係資訊爆炸

呢盒有冇人見到 幾銀？

HG胸部兩側本來無裝甲縫
如果砌埋做咗無縫再噴藍, 就好難避免噴到骨
想問呢個情況下最好係咪自己刻返條裝甲縫, 胸部分前後噴?

毒漫節 會唔會有限定高達模型？

咪之前台場舊貨

有冇人知邊到有賣TAMIYA噴筆又平？
想問支74537

你都答咗你自己

想知乜
呢度好多師兄幫到你

筆的確用iwata係幾正
你可以平平地買多支雞筆練習加噴灰用

油就多數主流係用mr color油性＋gaia混用
兩種都係用同一隻天拿水

雙星油多數用黎滲線同補色

至於點上色點發色個啲
買咗啲工具返黎要親身試過先有概念
未噴過油講完你聽你都未必掌握到

雞筆有無推介

混用嘅意思係可以一隻冚另一隻定係直頭可以溝埋?
郡士同gaia嘅thinner是但揀一隻?

Mr color同gaia係可以溝埋
其實兩隻係同一間廠出
你當gaia 係佢高級少少條line

金屬色, 白同紅買gaia你煩惱會少好多
其他買返 color算

唔知會唔會有 透明 鴨比 同 命運

今晚玩水貼

雞筆即係淘枝Hd 130, 百零蚊貨仔，唔淘既d pm, 模倉都會有。
想好小小可以買枝spraymax槍，都幾耐用。

其實唔屎忽㾗成日拆槍
絕大部份既槍都好襟玩。

上座
掙扎緊
有啲位要執（一定要噴）
要又要痴鳩紙
但我驚越整越禍捉蟲入屎忽
定係痴左佢上位收工算？

岩呀，之前屎忽痕拆枝130 既銅嘴洗，即斷

今日出左去既巴絲們
萬事小心
天佑香江

隻巴巴托斯 好似幾正
其他冇咩興趣

咁我不如dpcp+max3, 後者攞嚟噴灰
噴灰使唔使大mm

已經好靚

唔好執

手油補色唔會太覺眼
通常只會越搞越衰

介紹番個豬咀

出氣口係下面
吸氣容易
焗左係車箱眼鏡冇起霧

呢塊野向上啪

就可以咁樣半除
飲水溝通同打車輪同屌狗老母都方便啲

齋睇圖以為係夢遊攻略

噴油毒
官警鄉黑更毒

有無人玩過淘寶噴槍
新手想學下玩有無邊隻抵玩

有愛就忍埋佢 繼續慢慢執靚佢

想問香港啲金屬補品齊唔齊? 使唔使淘寶?
係咪臨上消光之前先落?

邊度買 噴油用

想請問一下有咩推刀推薦？

一步到位BMC, 平民Madworks

hd130

YM 陪大家渡過風雨
如果覺得回家危險今晚可以黎YM
如果真係番唔到屋企我地打棋打卡玩到第日
本身我準備左好多post同推介⋯⋯
我都無心情post
依兩個月長期抑鬱我都唔係好捱到
但我發現已經唔係一日一星期可以解決
希望大家都先放鬆 身體係革命本錢
包括情神健康 如果太過緊繃
不妨上黎一齊圍爐放鬆
YM如常開放

.
.
.
.
.
呀星 同路人上

玩一陣就好
之後轉台灣筆
枝野比我玩到射精咁出油

hd 130 都係來體驗下，試下手感

明白
另外想問吓gaia啲色，bright blue即係邊隻？
說明書好多色都要自己溝

噤有冇平平哋用離上灰推薦？

我就係hd 130-> spraymax唔記得咩->hs
evo.

枝hd130 拉柴之後就用spraymax噴灰。

有沒巴絲玩過呢枝？

啲鋪頭係咪有實體chart
online chart圖檔唔同會有色差, mon嘅色差更甚

說明書無編號
err, 個人嚟講都唔係好分到溝出嚟嘅胸藍同cobalt blue

轉色你都係要洗樽

當開包樽咁買姐，不過好似都唔平同未有油性用樽

早兩日去買模型油，Gaia Ex02 旺角行左幾間都冇，之後上淘寶買， 用之前個巴打介紹間集運送落黎，完全冇問題。 唔係話唔想支持本地鋪，但係真係好唔方便， 特登出去，身水身汗，又要搵， 又唔係一定有貨，仲要唔係特別平， 我下次都係淘寶一次過買齊算

有無巴打介紹氣泵？
英日月 sparmax$1k左右好無玩？

用咗大半年，唔伏覺得幾好用(可能係我未用過好嘢）,係水隔嘅水要清得密啲
反而噴筆比較值得投資，由hd 130升級sparmax max3已經差好遠

想噴軟膠件 上網搵過啲文話噴完色再噴光澤保護漆可以防止上過嘅色龜裂 唔知有冇巴打試過 定抑或用冷烤漆...因為見pmstore用冷烤漆噴已經上金角嘅膠件 但又有文話上完冷烤過一排會裂...又有人話有膠件專用色...有冇巴打識？

軟膠唔好用硝基/烤漆
會變硬兼裂

用亞加力, 田宮ps 果類軟身漆料

想問如果用preshading嘅方法做陰影, 係咪都要成件噴哂primer先, 再噴陰影部分, 再噴主色部分

定係全primer, 再全深灰, 再部分主色

Thanks巴打 岩岩又搵左一搵 見到有隻郡士sf242金屬底色 想問有冇試過呢隻上完係咪可以上硝基 因為我想喺軟膠做金屬加透明色 如果唔得就出去買亞加力算

不能
你金屬加透明，色層唔荒會薄
變硬既係色層
裂既都係色層
除非你肯定呢塊軟膠唔會受力冇野會掂到high到，
否則一受力變型，就可以享受剝茶葉蛋既滋味。

玩呢枝不如玩mr hobby prospray

砌緊隻hirm紅迷，會搞埋滲線上水貼
但係佢有d件係光面，有d係消光
咁上完水貼之後應該噴消光定光油
定係唔砌住，剪晒d件，滲好晒線，上晒水貼，分批噴保護油，最後先砌，咁好似好麻煩

GW油係咪都係ym最齊

玩具街橙命 148 買左盒
平定貴

第一隻全隻噴油
差噴口 水貼 同身個2粒野就完了

巴打 係hg定rg？

hg

想問下咁多位巴打，Mg七劍同00R二選一揀咩好?

O0R full sabar 好睇d, 7 劍我覺得好累贅

Thanks

其實亞加力都係小幅度變形
ps油就幅度大啲
過左極限都係會斷開

我指 00Q full sabar, 自膠

係

中期業績報告

決定唔再全黏膠紙玩自己
細位要開始學返點手油

𠵱家啲灰唔係幾十年前嗰啲 幼滑好多 0.2口徑都未試過塞

發色方面 睇你玩乜 玩坦克未必太影響到 玩囡 gundam 啲七彩鮮色就大影響

其實唔知用乜灰
9成用曬白灰就無死

利申：我最中意上黑灰

想問噴灰噴得唔夠滑（例如有d 位厚左），應唔應該用沙紙省滑佢？

買咗樽gaia evo灰色

其實可以

灰本身係預你check 件
用砂紙磨返好再上多次灰

放心唔會有色差

唔記得講盡量用600至800去磨好啲

Gaia灰係正啲
我都買咗灰 色 黑 同粉紅灰

明白

Gaia 嘅nazca 系列灰都正

nice好彩無撞板
仲買咗好多隻色, gaia premium red gp02好貴呀
雙星滲線油, black同dark brown, dark brown好似效果麻麻?

Premium 用量好少已經有色 砌電鍍紅沙撒比必備

我攞嚟噴gp02好似有啲唔match
諗住成隻嘅紅都用呢隻, 包括盾嘅decal

大家可否畀啲意見, 決定唔到泵同噴筆
泵TC501 or 610?
噴筆dpcp or max 3? 以新手嚟講
兩支都afford到, 兩支買哂都afford到, 但係如果用唔著又好似好無謂咁
有無更好嘅建議? 我google返嚟嘅buying guide都好似好舊, 見大路嘅都係呢啲

有冇巴打知邊度會多舊三國傳賣

同時出左rg 同新生hg 既機
大家覺得有邊隻係新hg 靚過/正過 rg

想問下噴完金屬色(即係銀底之後噴透明藍)
最後係咪用水性光亮漆 噴一層保護???

因為平時都係用消光

AGE係咪今日出

大概幾錢??

新填地街𥄫𥄫，
200內

命運

Rx78, MKII, Zeta

mk2 rg好差？

唔係
係re hg再好啲

但細緻度都差過rg

造型重要啲

rg有咩差？

Rg Mkii數一數二
但Re HG再刻線已經好正

可唔可以講多少少mk2 同 zeta

刻線要花心機定時間

買哂兩隻

無位display

我覺得rg z好靚woo 成日玩另計

請問有冇gp之類可以入， 近排退哂d廢老藍絲老屎忽模型gp, 癲撚到元朗單野都覺得冇事

你已經入左啦
呢個post 好多有心得既師兄，你肯問就自然有人答

想問 亮光黑底>銀色>透明色 哩隻出金屬色方法,手油係咪都可以應用到
手油好難做金屬色

好耐冇玩， 宜家搞緊部rg x1

我都好耐無玩，近排先執番套噴筆試噴
共勉之

口罩都發夢唔見左

噴水性油就唔洗口罩啦

av油唔識用 gem埋一舊洗air brush洗到仆街， 可能冇買個支air brush clean

金屬色做到
但接近電鍍鏡面果隻，手油好難做到

clean會”嗱”起啲油，但都係會一粒粒
拆唔到噴嘴果啲筆塞左會好難攪

所以用完噴哂佢同即時洗

所以噴AV 油最好用h&s，易拆好多

我太懶用唔到， 有時用av gw補下油

我用呢3支

係咪都係照咁油

我養貓 要好小心， 有時未乾飛左條貓毛
玩過一次冷烤柒， 就冇玩到

我都有養貓，所以唔敢用油性油

抽風我買淘寶d離心扇， 買勁d

大面積都係噴啦

我房無位可以set 到抽風箱
而家都係用個a4 紙箱黎噴，噴完再用風扇吹

咁又慘d, 我之前係房噴都會趕走哂d貓， 最緊要通風

而家都係趕走哂佢地先噴呀
主要係因為張枱無咁大個位可以放到一個永久既裝置係度
可摺式箱摺埋之後其實都唔細個

我都想知搵過好多間都無
之後就入咗新三國坑

新出個款後面碌鳩唔會頂住， 變左上喉

一期定二期？
之前行過一期頂樓果兩間模型鋪
都剩係見到有新三國

有無圖 / Link

鳩噴，未滲線， 水貼， 仲有隻淘寶雀未到

研究下
但個屎忽好似好大舊

淘寶雀就真係求link la

揾匠心社

噴高達marker洗唔洗罩

土地問題 枱放唔落噴油箱

無用gundam markers，唔肯定

gundam maker 唔係油性咩，咁要戴罩

搵日去下 想搵隻新版 翔烈帝 劉備

咩比例，睇到眼瞎

以為1/700

我想問動漫展夜晚幾點閂

我玩左一年,次次呢D細野人仔都掉哂
最冇心機搞呢D

話時話有冇巴打住北區個邊,我有堆散件睇下有冇人想要,係時候清下倉再入貨,諗住玩匠心社套00R PG, 不過有2套SIDE3 暴風同決鬥都未搞

呢個好似起深水埗貓店見過仲有孟獲祝融

消防喉？

儲定d比你

我想問，點解香港鍾意砌模型嘅巴絲
高達vs車／戰機嘅比例
好似係 90% vs 10% 咁嘅？
我自己從來只鍾意砌車／電單車
對高達真係一d興趣都冇
(不過有五盒EVA)

我諗因為一來好多人由細睇高達睇到大，變左易d 知有模型
二來因為財團B 出得好，對比車/軍事模型既技術要求無咁高
三來因為車模分色一般，變相令好多因為種種原因無得上色既人都會卻步

其實 "由細睇高達睇到大" 係咪主要係70後, 80頭？
因為我80尾真係對高達一d認知，一d感情都冇

我85年，一開始係睇靠打機識，自護系譜、g gen F 之類

而家都係鍾意宇宙世紀系列

砌高達真係勁低門檻，有把剪鉗就得
素組已經見得下人

我86年
唔通85/86 係一個分水領?

我90頭都係睇高達大
當年Seed ge 風氣係連女同學都會睇，咁你就明有幾誇張

係，砌車對技術既要求真係比較高
香港呢一個咁速食又多娛樂既地方，自然無乜人肯花咁多心神去砌車

題外話，亦由於香港買賣二手舊車唔算太貴，我識有d 朋友係買架前七番黎，再自己執架車，當左部真車係模型咁玩

高達模型
唔係弱智都砌到

屌容易砌，咁砌黎做乜？直接買figure 啦！

有冇師兄參加電擊模型王大賽

我92 係睇g, w, x, 08小隊，0083大
細個都會買d w返來砌同當玩具玩。
之後去到seed同keroro就不得了

87年
最鍾意0083, 0080
X/打後果啲麻麻
主要都係砌返UC
都有砌下房車， 坦克

船，人形自問冇能力

90後
seed入坑

Ora zaku? 好似下個月dead line

膠水用多好多
option parts多好多

上色其實易左，但要用啱色

想問下age係咪再販見模型鋪啲fb無乜消息咁

當年蟹貨仲出

動畫咁搞，趙雲00蟹得

幾時出age fx mg

應該唔係死左嘅

一定有00R 部飛機俾佢

趙雪咁人氣既角色

其實我想笨大出 日本戰國

車都唔收返，除非係動畫組懶得畫埋

我都諗緊係咪啲鋪頭唔敢入

龐統 魏延 未出場

可能佢兩個有野俾趙雲強化

好似以前出過

係sd既世界，唔好諗住學基拉空中放必殺

睡橫行質你拎貨有得唔拎咩

有鋪隻AGE似GM隻卒機擺足咁多年

可以擺到啲膠自然分解

想問下光油同啞油邊隻會好用/容易用啲?
依家用緊GAIA大樽 但噴出嚟光油又唔夠光 啞油又唔夠啞
疑惑緊係咪我操作失當

W seed 基本上引左好多 mk 迷, 包括我

有冇巴絲有門路（非淘寶）在香港訂造或購買噴油抽氣箱，最好可摺疊果種，冇燈沒有所謂，畀屋企人哦我日日製造毒氣

thx 巴打 今日去行過唔見,可能比人買左,得番孟獲祝融

賣成幾千蚊wo

想問ps油有冇樽裝可以稀釋 買幾隻色罐都幾貴...

仲差部 hirm 甩毛 W 就可以開工

人在外國, 只態默默睇直播, 香港人加油

亞加力啲金屬色好似太淺 用ps應該比較好想問係咪得噴罐 因為一直都用開噴槍噴

自己買件整一個其實好易 我自己整呢個成本都唔洗200$ 不過你話摺疊就應該要去旺角啲模型舖到買了

因為距離個窗太遠 所以條排氣管買左4米再駁1.5米 抽氣都正常夠力 自己整好似好過買現成 因為有得自訂規格

W 改應該係買 hirm 定 mg 好, 睇 dalong 好似 hirm 大部 d

巴打你呢個箱濕電果度點駁線? 同埋鑽洞要用電鑽嗎

買gffmc好啲

細個睇seed一定覺得型爆，入左坑就會睇埋其他

個風扇買番黎已經係雙插加開關制 50$都唔洗 加個3腳轉插裝上去（黑色果種） 鑽洞上螺絲用番平時上模型金屬件果把 個風扇洞麻煩啲 我自己用電鑽狂鑽幾分鐘搞掂 但係如果你唔用電鑽就要用番上金屬件把手鑽慢慢鑽

岩岩同fd傾開

之前想開工整飛驅鳥大將軍
但又唔想買買返7個超將軍拎粒水晶

我fd話3D printer 應該可以做到, 之後重新上電度銀

有冇人知動漫節隻劉備仲有冇得賣？？？

普通模型鋪都有 可以貓店睇下

d件轉咗金色電鍍果隻wo ?
街都有？

一街都係

新手想入坑 去動物節買RG/MG會唔會平d?

唔會 去ssp仲平 限定除外

一年戰爭版舊高 素組

玩戰損好定max陰影好

thx, 出去睇睇先

我份人好重口味，我應該會試下玩重型戰損

反狗城前面有個暑期特賣場，hg都係90-100, 不過bulid drive貨多，去開可以望下

起街買仲要平過動漫節
不過動漫會送隻bug模型

新手想問
如果唔打算噴油 淨係做消光的話，係咪做無縫同滲線就OK?

你唔噴油去做無縫係好麻煩， 建議就咁滲線消光算

手機廢， 試油， e7 法拉利紅
下黄上白， 白底仲鮮過黄底

e7 邊度有賣

e7 tm workshop多

雖然呢度大部份人都唔玩大陸廠模型，但小弟都想問下，超新星重炮手砌完後，除左說明書打交叉嗰啲外，係咪仲有小量件剩？

想問下如果高達想做好*令*身嘅紅色 類似鏡面咁 應該點做

用噴鎗走唔甩

練下溝油同天拿水比例
同埋噴出黎要夠厚但唔出水滴
一舊件要一下過噴

點溝色反而係其次

唔好意思，各位巴打我想問呢隻仲有冇得買？

好多年前有砌開 但比哂堆架餐朋友 噴槍都比埋想問下依家想砌番 如果出去租場噴邊間好？

無知一問
我砌緊隻hirm 紅迷，宜家想係D水口位補色，懶得噴因為攞上手玩多
用gundam marker嚟補色見人話好易甩色，但係我都會噴保護漆，係咪咁就會冇事？
另外，想知道劍柄隻金色同把劍本身隻電鍍色，要買邊款gundam marker先啱?
同埋如果攞上手玩多，用佢包膠貼好定出面買嘅水貼好，利申會用軟化劑

頂

電鍍色唔係單層色
補唔返一樣

攞得上手玩
有coating都係會花/甩

咁隻金色有冇得補，定抑或都要好似把劍咁噴過
同埋反正都會甩，咁好似用膠貼冇咁麻煩，仲要佢隻膠貼比一般薄

咁多位巴打想問下雷射大炮mg係咪無出架啦行過幾間旺角模型舖都無
見到網上買$200唔知真定假
endless waltz隻重炮手mg又係唔多覺有

重炮改 定重炮難搵先
重炮改EW魂限黎

佢寫明係endless waltz 果隻我諗係講緊魂限果隻

唔該兩位
係魂限個隻

呢隻都係EW黎
以為佢講新出個隻

想問下邊到有補件買 唔小心啪斷咗

針頭呢粒野有無得配
好似比我拆斷左

我路過擺低D野.............

究竟係我公司張枱細定係隻野太大..............
同埋裝左DLC之後好有新年氣氛..............

淘寶既浮遊炮EFFECT

有無人入左食玩果隻始源勇者王

等睇睇素組

啲膠好軟

仲好多偷膠同奇怪水口位

有無巴打有玩今年GBWC? 準備去收件

用mr colour 好似好啲

又update下等自己有動力先
畫眼用咗可能有兩個鐘

原本諗住買

我而家磨緊佢

super minipla系列要執番靚真係要搞好多野

上網搵下啲素組圖仲恐怖過啲素顏美人

佢啲預先塗裝
又厚又岀界又油唔曬

補返d色 上下線應該都ok

舊野

巴打重新上色? 好靚呀

有d 人又話今次ok wor

知唔知邊度有模型散件賣，又唔想為左某d parts 買盒模型，廢事愈草愈多，taobao 都得

上網收

咁未有排收

淘寶好似20蚊

幾年前砌 , 執番出o黎囉左番公司
1/100 RE 夜鶯

點解無144，但又有SD

手油想主玩metallic 色
咩牌子油效果好？

有無人有改過1/144 Devil Gundam??
想搵多幾個例子參考下可以點樣改對腳

呢隻就快有 p-bandai 版出, 加左好多件同火力

好撚9
之後仲專登買咗ova版xx
唔夠一年已經出呢隻

好彩決定唔再支持bandai

我剛剛買曬三隻 ova 版重炮, 雙龍, 沙漠

D 水口好大, 可能個模太舊

完全唔值得比炒價買

呢隻 p-bandai 如果原價訂到都可以玩下

其他牌子好似玩老翻咁, 無癮唔想玩

我買左兩支AV metallic 未試試完報告

最近玩超新星隻重炮，第一次玩非bandai 高達，又真係幾出色....

刻線好難

其實一直有個問題，如果買五金舖砂紙，使唔使加水磨

推，睇下有無巴打有砌過可以解答

加水磨主要係等自己唔使食塵

加咗水唔會滑好多
數字先係重點

咁ok 了thanks

一我以為加水會再滑啲添，咁唔理了唔該晒

有冇人淘開寶知門路

轉角位, 本身只有轉角, 無凹槽
如果唔刻
上琺瑯油係咪要抹完再滲, 重覆幾次
咁嘅話係咪好易爆膠

mg巴巴托斯睇落好有誠意咁

av油都有留意，但聽講黏附力好弱
乾左都卒得甩？

乾左後噴保護漆ok

岩岩睇左啲youtube
好似超新星個部睇落型啲
但眼鏡廠情意結

新手想問邊度有模型盒買
砌左兩隻RG Gundam想買透明嗰啲展示盒擺

馬雲阿架力展示櫃

姐係都係要淘寶?
有冇邊個好介紹

靚嘅貴啲都okay

有冇第二間

去乞衣島$12店睇睇, 我記憶中好似有果啲透明箱賣, 但太耐冇去size唔肯定岩唔岩RG。好似旺角 ( mk88 )上面果間, 深水埗果楝應該有木, 如果搵過冇/size唔岩既話唔好返黎插我

皆旺麒麟昇

大約幾錢度？黎緊放假去望望先

個d盒放唔到rg
夠橫就唔夠高
夠高就唔夠橫
我買左個勉強叫放到隻做唔到post 嘅shf

我之前訂呢間

size有得自己揀， 香港你自己搵完可以比較下

Thanks巴打
一般rg高達模型應該用咩size？定係訂造好啲

你自己搵把尺度下， 個個人要求同地方唔同， 好難答你
我自己就訂，因為我要就位

用marker上完色噴邊款保護漆好

應該水性好啲？油性噴得厚好似會溶，等其他他師兄指點

我意思係溶marker 油

係，我講得唔好。即係唔好噴太耐搞到啲保護油令個面濕晒咁新手巴打自己拿捏下

係咪有巴打問有無smp genesic gaogaigar ge 素組？

想請教下大家
最近玩緊壽屋果埋囡囡模型，所以開始入上色坑，都係買罐裝油噴色
想問下有無咩噴筆for 休閒用.
另外想問噴筆油係咪買一大支，倒落去噴就得

要溝稀

係咪要買0.2？定係唔關事？我人仔都係噴甲多d，肉色部分都無咩噴

其實點為之休閒用噴筆
你要休閒用可能手油更加岩你，因為個投資比較細，而且亦比較適合去油人

av油 油高達模 會否格格不入？
因為為goo親都話愛黎玩軍事模型...

唔會，起碼我都係用av 油手油高達

巴打邊頭多款？幾錢支？
以前手油mr color 15蚊一罐

我去ym studio 買，其實仲有唔少舖都有賣AV 或類似歐洲水性油例如AK、GW 之類，方便過日本油好多

AV 約20 蚊支不過如果玩歐洲油最好買埋或自製個濕盤，㩒玩好多

意思係平平地，又唔洗咁pro的。
可能你講得岩，用筆都係一個唔錯得選擇。
因為買一罐去噴都唔平

玩得軍事色一定多選擇
而且AV/GW/AK/Mig都好多科幻色

淘寶咋喎

想問匠x社個泵同sparmax千元以上嘅有幾大分別？

土地問題，買個beetle 或者ARISM夠做？主要玩1/144

油就隻隻唔同 Modo gaia要開
Av air就開好左
睇背面說明啦

旋拍search 自組櫃

巴打推介用邊款泵

用龜泵
其實唔差 後樓梯噴

有無人試過用0.2 筆噴AV 油

Av air, mecha,
Ammo Mig
都冇問題
用完一定要清洗筆嘴， 唔係就會塞左

就咁普通 白色樽嘅 AV color 唔係隻隻噴到（粒子粗， 0.2出唔到）

噴灰我用0.3噴
Ammo Mig Primer 黑／白／灰 都就咁噴，冇開稀

感謝
手上枝0.4 噴出黎好似好大面積咁，所以諗緊買多枝0.2

最好買可以拆嘴洗嘅筆

打算買枝h&s ultra 0.2

新手問題
最近上網學上色 發覺左個問題
就係白色需唔需要上色？ 定用返佢本身模型隻白+消光就可以？點先可以有咁既效果？

示範圖

白色要上色先靚，可用白色底灰頂下檔，點都好過乜都唔搞

你意思係模型個底上灰色 之後個表再上白色？最後噴消光？

有好多唔同做法，可以上底灰再上白色，貪快就直噴白色底灰噴唔同色底灰再上白色油，出黎嘅白色會有少少分別其他等高手巴打們再講

其實我係用手塗方法上色 重未去到用噴槍
不過我而家大約有個概念 唔該晒

金屬漆邊個牌子效果最好？

手油油乜鬼白色

我有油喎

即係點？ 白色一定要噴 唔可以手油？

唔係啊，其實你噴定手油，都應該上底灰架嘛咁你噴白色底灰，理論上手油時可以skip 左手油白色囉

如果手油
唔建議上咁大範圍

一定仲衰過佢本身隻膠個白

雖然我油白色都唔覺得油得好好，但有滿足感嘅始終成部自己油過

咁我買支白色噴漆試下

你如果手油，可以買白色底灰，噴完後再油會好好多

白色底灰係咪呢支？

yes

唔該
咁我買支試下 再買支白色噴

想問下Mr.Surfacer乾左用水洗唔洗得走d色？
thanks

唔係，係因為白色本身遮蓋力好底，大部分情況下都要上幾層先cum 到件膠既原色，再加埋高達大部分既白色都好大面積，要手油得平滑係好困難
所以好多人都建議手油就唔好油白色

想問問用銀角個隻究極黑洗唔洗上底灰？

典韋 盟主
公明 死神

好撚hea
同個感覺好司馬懿feel
不過典偉同張飛冇關係
佢做咩係盟主

動畫可能兩個會大打一場

沙漠同重炮仲未出場

徐晃個樣好呆

死神正面不嬲都係咁

巴打係邊度買？不過其實我prefer細小小嘅泵多D？

唔得

榮興有冇gaia 油買

出隻咁既野點解唔出新版魔星大將軍

要整埋班手下

紅龍太貴冇錢買
砌左隻國產迷網紅

新手一問 香港邊到有大班模型買
英明, 69, 千里達都唔見有

我想問關節要點油先唔會脆唔會爛

有基本色 但唔齊色 大樽都無

岩岩肥趣見到，初學既可以諗諗

補多句，呢d我會分類做9 玩唔心痛

我用呢枝筆成日都塞，用到炆憎

倒油入噴槍個陣成日都瀉出嚟
用牙籤頂住樽口位，D油就順住支牙籤流落去
究竟點做先啱?

你係咪之前洗得唔乾淨

唔好曬錢買垃圾

一係手油
一係直接買噴鎗

如果要買氣泵駁噴槍條管要去邊買？？洗唔洗度定size之類？

咪撚買呢枝野 好撚廢

突自mg 掂唔掂, 應唔應該等 2.0?

我上網見人用modo隻銀角好易噴到電鍍色
但係我噴出嚟好似普通銀咁，其實用呢隻係咪唔洗上底灰?

突自mg 都成十年啦

佢包個隻究極黑好似唔係光黑
係咪唔好用佢個隻

你要清楚d尺吋

定係用佢隻究極黑，跟住噴光油，之後先上隻銀角

究極黑係光黑黎㗎

我見自由 1.0 活動能力同 2.0 差天共地

想個突自掂唔掂

我有d人好似好唔鍾意呢個牌子，如果講電鍍銀同金，有邊隻牌子會更好？同埋比較易控制？

無乜研究可動，所以答你唔到

更正係接近十三年了⋯⋯

S09?

條膠喉我係旺角豉油街個頭買

最好帶埋本身個條或個嘴去配
唔係嘅話佢每mm都有一條
實配錯

邊度有得買？？落新填地街買？

突自其實個個年代黎講算唔錯

不過一拍埋去mb同埋freedom 2.0
你就會覺得好柒

樓上巴打咁新填地街又得，上ym, pm都得。 最好網上問下佢地， 有噴槍同泵型號佢地都會知。

想入坑試下手油上色
想問下如果用av油上色出界之類 想洗走既話需唔需要買番一d特定既溶劑?定係用白電油就ok?

想問下如果要上色，係咪一定要假組？
當中假組個流程應該點樣做？？
覺得唔知應該點樣分，睇到好亂

thanks

仲有隻 mg w 改已經 15 年,又係唔敢入, 想等 2.0, 原版覺得好核突

咁想問有無咩泵推薦？

咁泵呢新手邊隻好用

想問gundam marker乾咗有乜辦法？

第一次刻線同微改造

上水

可唔可以分享下gggg 個頭點上色

做得好好

有冇師兄知邊度搵得番依盒野???

素組

想問mg Destiny Gundam Extreme Blast Mode係咪冇得賣架喇?

乾左可以用筆刀刮一刮

好似都要24定26蚊支
屯門友有時行過深水埗都會去模倉買 18蚊支

聽日主角，罷工高達

其實食水都幾深
搭出旺角去YM la，始終而家佢係香港代理，照計佢係最齊色
YM $20 一枝，買番十枝車錢就係番度

去過幾次都硬係差啲黃色

我睇facebook 佢好似係早大概一個月先拎左個代理權，大概兩三個星期開始先真係齊色
同埋而家好似番貨會快好多

記得佢fb 話7月24 號後應該會好快補到色，不過上星期去嗰次都係差啲。希望下次去到會齊

用modo支金角銀角
雖然試咗幾次終於上究極黑個陣唔會變咗啞黑
但係上銀角個下又出問題，濕噴好似都係失敗，做唔到電鍍效果
因為層究極黑都係濕噴先成功變光黑，銀角係咪都要濕噴，定係我噴得厚過龍

個盒有寫點用

佢咪就係寫用完究極黑就噴銀角，佢冇講到咁詳細

要噴幾層之後要抹一抹佢 你有無抹到

Pm store都好齊

想問下訂左多魯基斯3既有出左貨未

想問下各位巴打，RG難唔難砌， 利申新手

易, 不過係件細, 手大唔好玩 rg 啦

大風細油中遠距離
超薄薄薄薄咁噴
個電鍍就會出現你面前

thx

搞咁多野條金邊都唔係咁出⋯⋯失望

咁樣係咪都唔似，應該洗油重噴定繼續薄噴多幾層

唔知gaia個隻嚟

想問水貼用咗softer果隻係咪都有機會飛返出黎
要用setter果隻？

咩叫磨上d？
姐係宜家應該洗油，用隻再滑d嘅底灰再試？

PB訂
收到email準備出貨
例牌25號開始ship
26-28先收到

Gaia個隻夠唔夠滑？

唔想晒巴打
洗油洗得太多次，搞到本身層底色都甩
今晚照噴底灰試試先

拍埋晒一齊又好似ok....

上灰，乾左再用1000-2000磨一磨，
再上光黑
你新手，可以用細風細油掌握左個方法先
一定唔可以濕噴，一濕就玩完。
好乾好薄好快咁一層一層咁
你會見到鏡面出黎
去到自己想要既銀度就收手，
噴多左就會死銀。

素組計
智力正常嘅都砌到

HG1/144, 巴巴托斯天狼座，新手砌， 如果有地方做得唔好請指點。

Bandai

想噴黑絲個隻色 有無人知點噴?

可以close up d

唔好意思巴打我好長氣
想知你指一層一層薄噴係分開咁，薄噴一次等乾再噴咁，定係一次過

YES

有無做打磨？

有

咁真係要close up d 水口位先可以俾到意見
不過講真只要你磨得夠滑，其實都無乜意見可以俾

ok, 呢個都係意見嚟嘅唔該曬

咁薄同小油
基本上一噴上面就乾
你搵到個曉門你就自然明

下個PO 要置頂

加名落title 深藍精品

藍店：精品
黃店：福利(深黃）、爆米、hot toys

十幾年無砌過野想玩番下，

素組既話

買RG沙煞比 / 新安洲 / 定MG 百式2.0？

依幾部睇樣都好鐘意

RG沙煞比or MG百式2.0
隻新安州內構有缺陷
沙煞比就要膀頭關節揸啲花士令防扭斷

明眼藍店

RG沙煞比一定令你驚喜

琴日巴打教完，試咗一次，做到個電鍍效果了
btw 想問我見把劍用銀角好似差小小，唔多似，巴打們有冇推薦邊款油嚟噴冷兵器

我明你既意思
細比例，電鍍左好似有啲玩具feel(睇想唔覺，睇實物都會好覺）

And弓起 成就解鎖
電鍍油上色技能 習得

買邊部都無問題

最緊要唔好幫襯精品

Hot toys係深藍喎

更係繼續去精品window shopping啦，只睇。

5/8唔係借啲意罷工咩

佢出咗份聲明話反港獨
話義士擾亂社會秩序

同埋最重要話香港係中國香港

Thanks巴打
我暫時想知modo隻盔甲色、e7隻冷鐵色同特效銀，邊隻會似冷兵器
如果都唔似嘅話，咁用返gaia星光銀算，可能薄薄地噴層透明黑

查實今次五大訴求都無人要求港獨

內地真係最鍾意老屈

好心啦，由頭到尾反送中都唔係港毒，咁中意亂扣帽子，用下腦先d人，大陸里見到有示威就話係港獨架啦

因為一扣左就引到內地風向

示威會問原因, 一出港獨就會不問原因反

保住條生產線先咁講

唔使再幫佢講好說話

其實hot toys 係有無可動ga?
定一尊野咁ga ja?

Hot toys不嬲係可動

原來係咁

法瑯係咪得雙星

收工
下一隻

北美呢邊反而冇雙星琺瑯
得其他。

福利好似聽日賣RG NU

想問如果用群仕高達油性marker， 噴消光應該用水性定油性？

無所謂
噴個時唔好太厚就唔會溶到本身層油

唔該巴打

你用噴罐上消光？

記得遠距離輕噴
上得唔夠都唔好即刻再噴
一厚咗難乾就會白化

乾一兩分鐘先再補噴一次比較安全

砌下模型 放鬆心情

想問消光噴罐 幾多錢

你係邊度買模型？
Amazon 好似好貴 （睇慣香港個價）

如果你local冇/少選擇/貴的話，
會係一個唔錯既選擇。
Group埋或者幾個人夾ship一大箱

小小補充:如果係群仕新水性消光要近噴 噴到濕

其實好撚易拆
之後補多句：「明眼人都知係用黎觀星用啦！😉」
咁就御晒
可惜係藍底既人唔識呢啲柔軟身段

早買早砌牆
遲買多幾球( 樓價)

唔該

Nu已出

福利？ 幾錢啊

2xx
有野送

食lunch已入手

有咩武器？

柒到一個點

nu好大盒
都係放低唔買，屋企仲有好多未齊

nu等出special coating再入

Iron Man咩

build Divers 十幾廿蚊pack果啲

連續幾隻隱藏水口做得唔好

等巴打包膠 希望nu會好啲

強國人都唔會買

想問下巴打，我接下嚟考慮緊砌隻exia或者dynames
私心鍾意exia多小小，但係聽聞腳腕位幾弱，唔想影響攞上手撚同擺造型
dynames整體嚟講好似好D

最憎依隻色比人叫做中國紅，叫撚到cheap晒

chinese patriot

卡碧尼MKII 被中國化

你係咩grade

MG掛?

MB/PG Exia都出得好正

sorry冇講到，係mg
因為rg個size太難攞上手撚

RG其實都好正
但始終細件又碎
玩到鬆/跌左件都唔知

我知道，所以好可惜，冇辦法上手撚下始終差咁D
唔知巴打認為mg嚟講，係咪dynames會好過exia小小

其實我一直都妄想b記會出隻exia2.0，所以遲遲都未砌佢

砌過三隻rg都係爛件收場

nu不了

未試過砌爛rg

咁多位師兄師姐 我新手一名 想噴一噴goodsmile既天元突破 咁我就去左買modo出既油 想問一問呢種油係咪開1比3份量 我見有人話金屬色要開杰啲 搞到我好亂 咁多位師兄師姐 請賜教

我砌左10幾部都未爛過

Exia緊係pg

屌，盒nu 整到咁大盒做乜，打開得幾包件

之前上來問過手油既問題
今日終於上色 發現手油真係好難
好易油到d件一笪笪
唔知關唔關用水性漆事
所以心思思想買噴槍
有無師兄知有新手槍推薦？

Sparmax dh-103 400蚊 pm store
最好買把hd-130學生拆槍

咁氣泵呢？ 有無d細細地既？ 香港有得買

用咩水性油

Nu gundam 心口果隻色其實係黑色定軍艦藍 如果用噴罐噴應該用邊隻號最好？

pm都有泵賣，可以上去一次過買。 同老細傾下。

你要井字型咁油喎，一橫之後乾咗一直咁。由頭掃到尾唔好不斷補筆。照計咁乾咗都可以無筆痕

Rg mkii 似 studio reckless 隻首辦 好正

Midnight blue 再打少少高光好睇啲

咁撚渣架你，粗手粗腳

有nu素組未

唔得唔好夾硬嚟
哎呀， 又屈斷左

RG好多時關節太緊， 大力屈會斷骨

尋日好多人買
應該好快有

日本仔已有

有無人知香港邊度有h&s 個FPC 賣？

FPC 乜嘢嚟

anyway 可以上 pm store 問吓 佢哋facebook 都可以問

黐線 7:00 幾 福利成條龍 差不多廿人 都係買 rg nu

Sor lo

fine pressure control

用黎調節入風量

Pm 有 我都買咗粒

啲骨剪出嚟後 要屈多幾吓鬆骨 屈時要就住軸心用力

我噴灰要大壓點算

開盡 或者拆走囉

thanks!
買左幾錢？

好似近200 去佢 fb 問吖

好的，thanks!

係咪淨係H&S D筆先用得?

仲有冇貨

尋晚7點半仲有
依家唔知

睇接口應該通用

本身H&S 筆身冇調壓
Iwata有

唔肯定 螺絲位應該啱 都係 1/8

想放左套GK織田信長同伊達正宗有無人有興趣

咁h&s evolution / infinity 筆身都無嘛

去左黃底貓店做黃金聖鬥士，rg nu 268
模倉273
藍眼店唔想入

Hs Infinity 應該係最貴嘅系列 除非iwata custom micron

用落個微調唔係太大分別 噴模型唔太用得著

咁即係靠技術控制大風細風好過？

係 如果個泵有得較 已經ok

即係個泵沒得調壓先要用？

其實冇可以加（cheap嘅十幾蚊， 調壓個range精確啲嘅就大舊啲仲舊啲啲）

呢款個樣靚啲
實際有乜分別就唔知

好啦，咁我由佢了

rg nu有review未
1516買mg定rg

Why not both

元朗一樣係268而且有野送

外型細節 都係ver ka 勝一籌 rg 可動好似好玩啲 牛油砲都實淨啲

個可動真係好痴線
可惜無得爆甲

nu本身機設好大隻
MG1:100+牛油炮好鬼大舊
土地問題 我都未決定到買mg定rg...

好耐之前買左pb 果隻藍骨mg nu hws，拎左番屋企，check 埋件之後都係放番出去

Sparmax Arism Mini Kit
算唔算一個好選擇？

有d 師兄話佢同大陸龜泵差不多，可能可以慳係個泵度，換枝更好既筆

airism 好似近1000，airism kit 好似1400，而龜泵都係~300，個差價可以枝比max 3 好既噴筆

但係taobao寄唔寄到個泵落來？
定係香港有地方可以買到

寄到，你唔訂埋電就得
香港你上旋轉同Y拍都有

感謝
咁係咪買taobao抵d? 但係有無咩泵推薦？ 葉紅？浩盛？
上面問左位師兄 佢話hd-130值得買

PB Aoz又出兩件

屌， 同Second V 同一個月
又呃40啦

why not both

RG都咁鬼大盒

你想買龜泵？

其實我唔想要一大座個隻 雖然我上網睇左係勁d
但我偏向細座好d 睇中左sparmax arisem個set
有晒泵同槍

薄過普通RG

拉長整扁啫

好似新安洲肥厚咪幾好

真係好鬼難收藏

貓店都有 衣家送action base

RG NU裝住牛油炮企唔企到?
我之前隻mg ka nu 唔用支架會企唔穩，向後傾

一陣去買 rg nu同 mg力天使

其他牌子琺瑯漆 邊度會有得賣 想睇下有冇多D色

呢隻大力過龜泵一截喎

我用緊

師兄有無諗過匠心社個隻充電泵 之前Unwire好似話都ok 又細座

我見大部份都係浩盛果隻
利申︰我都係

圓柱型手提果隻
我有買

其實我想問要噴幼線係應該點做？
用龜泵做唔做到？

gay甲之城真係玩到唔想玩

好廢

今次rg nu真係大奇蹟日
各店第一水唔炒不得止
仲要有野送

小弟我去油場噴 但係想買個泵係
屋企自己搞 無奈屋企唔大 要買細泵

有無師兄見過呢隻？
評價如何？

少左好多後生買模型，去左買gear發夢

入門嘢

但行日本電壓
要配火牛

Pq08
完全夠用 陰影都噴到
又可以拎去樓梯噴

今日去模型鋪試左幾支筆同泵
發覺龜泵噴出來太細力 買唔落水
筆就唔識評 得好揸同唔好揸感覺

謝師兄解答 除左浩盛之外 有無咩泵推介比地方細既人？

想請教下香港仲有無田宮白蓋膠水賣？

求救，有冇人買左獅人鳳，有part唔識搞

呢一個身體part格硬黎都入唔到

左邊件彎咗

已解決

最後入左sparmax arism
見到d龜泵買唔落手 兩者差太遠
希望個泵頂到357年

所有盒都剪扁收藏

真紅閃電表示：媽呀我唔要強國化

有冇人知Mad 啲刻線刀邊到有賣？

隻nu唔睇比例同砌隻mg有咩分別

Man hobby room
老闆深黃仲要好好人

遲左覆諗住叫你買ustar, 如果細泵其實冇乜分別， 用過一隻sparmax唔夠半年玩完，
如果有位最好買有氣缸既泵一步到位

淘or man66

如果堅一步到位係買sli air價錢4,5000

條腰扭到咁都得, 仲勁過 mg

太美型有啲似robot魂

笨大黑科技

監視器都打爆你

型！ 上埋 個座

傳說級靚泵

係後面睇返就穿晒崩，同dynamic 差唔多同一思路

正面睇都係
好似縮起左條頸咁

（from fb grg）
左hg，右rg

笑左

今日執屋 將啲砌左幾年嘅舊模入盒
其中有隻用藍色gundam marker補色
而家隻藍色變左淺藍色 有上消光 是咪正常

海牛rg 見街未

個背包錯覺姐

Hi nu

新手想買呢隻，想上色應該點入手好？
求教買咩油，工具

新手可以考慮av手油

本體骨架全部要落手砌，成形骨得牛油炮嘅關節。
應用左唔少隱藏水口，但只係做啲唔做啲，買clear 版同titanium finished 版嘅要留意。

手腳線條纖幼，頸部太空洞顯得條頸太長，加埋設計上留左好多卡楔位，可以講話hws 形態先係完全體。
Ps骨架關節力度恰到好處，唔上支架一樣ok。如果裝hws，胸部連接肩部嘅關節要稍稍補強。
同ka版比多左色差分色，冇左裂甲系統，面相方面俊朗啲。腿部多左啲原創連動裂甲機構。

總結：無伏，抵買

有得扭同冇得扭已經差好遠, 你唔鍾意可以唔扭咁多

牛油炮十分實淨，裝左就唔會跌出嚟，但一排牛油炮前後擺冇固定點呢下死症係無得解決嘅。
可動方面可以話係一絕，腰部設計類似mg dynamic,彎嘅角度太大就會見到腰部內籠乜都冇，好影響觀感。

同 Ka 比邊隻擺 pose 好 d ?

同 Ka 比未上色邊隻好睇 d ?

雖然我兩隻都會買曬

唔該曉打

血小販既RG快評簡直世界級

多謝捧場

想問下gaia支T06可唔可以用嚟開mr.colour D油?
準備買隻sm08，但係唔想特別買佢支開油水

我比較鐘意ka版（除左個頭），Ka版骨架冇乜力，裝hws後只可以站屍。牛油炮比較易甩，但裂甲透返精神骨架呢種華麗係rg冇得比。

好

就買曬兩隻, 本身隻 rg 鴨比同 rg nu 攪情景

Mg ka 就單機擺pose

以為血小販出RG

為RG而生既男人

不過印象中裂甲係ka版加上去
單計動畫
應該rg似d

Where is it

差唔多一年無砌過模型生疏哂(之前彩透沙同NU封塵到E家)
想買隻齋啪練下手順便培養返興趣
rg nu齋啪效果如何 會唔會好多水口

有冇巴打可以解答下，見D人話得T01可以稀釋到mr.colour
但係我見T01同T06成份係一樣，只係T06有緩乾劑

因為我見e7 model有某幾款色講明唯獨唔可以用t06，所以我就覺得奇怪

新嚟報到 放隻舊作上嚟先

咁樣睇上半身 腰位好似窄咗d咁

用0.3噴灰噴到訓著
係唔係轉返0.5噴好啲

本身對rg冇咩興趣，太細隻難上手玩，加上易甩件
但係rg sazabi係mg size，可動好又唔會點甩件，搞到想砌隻玩下

買啦

但係上手撚會唔會好有問題先
當然唔會真係當robot魂咁玩，不過應該會得閒無事就轉下pose

近幾隻RG冇咁易甩件

成年無玩統整左而家手上有既工具
3m紅藍綠海綿沙紙若干
400 800 1200沙紙
神手鉗一枝

玩素組啪完消光係咪再拎幾把短間尺/筆芯盒當打磨板用就夠哂

睇你覺得自己用得幾盡，霧化ok, 唔會滴滴仔。

可能d盒統一尺吋，方便入箱

噴灰同白好痛苦
好埋新手練噴射
白色好難掌握

加埋新手練噴槍*

講多d 痛苦點喺邊，等d 師兄可以教下

首先分色噴真係好難 有時唔小心噴到其他位
可能我膠紙貼得唔好啦
第二噴白噴灰 好多時間會睇唔清件件d色
好容易噴到一笪笪
第三係砌晒d件一次過上晒灰再上色 定 每part每part上灰上色 再一次過砌？

想問D武器件彎左可以點整返直

你後面個盒錯左 雖然一樣色

Sazabi 係rg 巔峰之作，一定唔會後悔

新手怕白化既話, 應該玩消光定半消光?

求其搵野遮一遮後面姐

呢隻唔駛諗一定做得好，Nu Gundam做衰左笨大招牌跌落地都似

有D想一次過買哂RG Sazabi 同Nu Gundam

我買果間無嘢送

1. Masking 最好用膠紙邊貼住唔使遮嗰邊，同埋最好唔好一摵落黎就用，用刀切到平口先

2. 一笪笪係深淺不一，定係因為睇唔清個底既色所以噴錯？如果係前者就真係要慢慢試，後者就建議開住d 分件圖黎幻想點上色

3. 我自己就逐part 整既，我諗呢個係就自己方便啦

利申：仍然喺度摸索緊，不過第一點係自己好多次既教訓黎

福利不停有人買nu
個個入去都買返盒

唔上色，有神手就唔使沙紙啦

*
師兄門請問呢3樣野分別大約幾錢度
重有啲金融色marker20一支貴唔貴？thx

X20 十幾蚊
黑滲線應該唔駛30蚊
marker 20蚊支差唔多啦

想問Eva 個手背啲甲位可以點油...

黑滲線買左40
其實大家去邊度買野多，新手唔知價成日驚俾人搵笨

想買多個問題，用完marker再滲線可以用白電油抹？會唔會抹甩marker啲色？thx

你哋平時噴骨架鍾意用邊隻色?
我平時用開GAIA隻槍鐵，但係上網見人用星光銀+薄噴透明黑效果幾好

因為之前唔知有RG水貼
直接用左笨大D貼紙,發現癡唔實
用咩膠水可以癡返張野

上水 又要等水貼 仆街笨大

收到晒 唔該巴打
好多野要摸索

洗唔洗貼4次

一路砌緊sazabi一路諗緊點分色，想上網搵下參考，但係見個個都玩金屬紅
唔知點解我覺得sazabi消光係靚D

遮噴係咪癡膠紙？邊款膠紙最好？

爭咩啊，消光金屬紅啦

玩完rg sazabi 就無玩一排
見到nu 就想買番隻黎買啦
請問福利定價幾多？
仲想上premium Bandai 買埋果幾支炮

傷眼劣作
其他部分慢慢整緊

主色av gunmetal 係噴既，銅色係av copper 由於懶去做masking 所以就手油，搞到好似一笪笪咁

另外想問下師兄點樣可以噴得滑d，同點樣可以噴到幼線黎做陰影？

骨架我想分兩層，最內層骨架用深色嘅gaia125，外層用淺色gaia星光銀
第一次分色，唔知咁玩得唔得?

或者全噴星光銀，內層骨架就薄噴多小小透明黑

砌砌隻嘢都停咗手，頂唔撚順
真心仲查咩，解散黑警+逐個清算啦

巴打玩咩比例？

我明白

隻sazabi想試噴成日流傳個隻max噴法，我冇理解錯嘅話就係用深主淺三隻色去噴高光陰影
問題係隻sazabi基本上成隻都係紅色，我自己又會分色，跟說明書咁分深中淺
咁嘅情況係咪用唔著max噴法，簡單噴小小陰影已經夠

Btw想問問，係紅色面嘅邊緣位噴透明黑做唔做到陰影效果

再問
請問AV air 其實係咪都要開稀先可以噴得滑d

隻sazabi諗住試下玩坊間流傳嘅max噴法，以我認知就係用深主淺三隻色去做陰影高光
但問題係sazabi成隻都紅色，而我本身都諗住做分色，跟本說明書深中淺
簡單嚟講，本身已經分咗深中淺，再用max噴法，會唔會搞到隻嘢d色好唔自然？會唔會簡單係邊位上d陰影都夠？

Btw想問下係紅色件d邊緣位噴透明黑會唔會都做到陰影效果，因為我唔鍾意太明顯嘅陰影

testing

大出血

再問

AV油質問題，唔會滑
幼線要練
搵張格仔紙
油稀啲細風細油跟住格仔紙啲線黎畫
日子有功你用黎寫字都得

原來係一定唔會滑

係咪用0.2 / 0.3 會好d?

i mean 噴幼線

唔覺意睇到RG Nu又唔覺意砌左
尻擺d pose比佢等上色，佢老死沙薩比我都仲有少少件未噴

快答：係
長細答：唔一定
我唔直答你用例子答
兩個制拉既距離一樣
第一個拉到盡就去到5
第二個拉到盡就去到3
咁你要出0.8～1.2咁上下結果
咁自然第二個制比較容控制到，因為佢條curve 冇咁斜，咁個拉制個range個寛容度大好多
唔會好似第一個制咁拉多拉少左就會跳出左0.8～1.2個range。
（以上數字純用作解釋示範用，並不代表實際應用）
即係0.5一樣畫到毛雕到花
不過難好多之嘛

用Av mecha 會滑好多

有d 複雜
今晚用噴筆實際感受下先

好

超高可動 動作做到動畫一樣 好誇張 好好玩 未買既真係要買

高達擺到好似山口式果類關節做出來既動作唔多好睇

但做到點都好過做唔到

Mb命運

Hi，有冇人知邊到有rg沙薩比賣，無信用卡無得網購想搵現貨。thanks

你抹到隻腳咁大 依度好多細路仔睇架嘛

走光啦走光啦
睇下係咪白虎先

nu rg好正，實正過mg
但sazabi rg 真係買唔落手
比例錯曬，套外甲又好多窿窿

星期三應該會有貨

個post 真係有d 問題，load 唔到新嗰頁

係咪淨係呢個POST D回覆怪怪地???

冇事lu

傳說中最好既RG都買唔落手？

SSP模倉

沙煞比身同個頭勁細，好似縮埋入去咁
然後個膊頭同個裙甲啲detail好奇怪
有啲灰色點同lone
個盾又便左

模倉返左貨

我愛你

SSP就去福利好過啦, 至少表明左立場

早兩日係奇趣買，25X
唔知算貴定平

想問問GSI隻黑鐵同gaia隻槍鐵有咩分別
未決定骨架深色個part用邊款

Ok la

我冇所謂，又唔係差成幾舊水

咁似片頭唱完歌之後出 logo 名 d pose

下個月仲有隻電鍍rg

岩岩先買左隻RG都未開盒

我仲有3盒 mg電鍍彩透全透未開 唔敢開

隻電鍍rg咁貴。。。

係 我PB合埋眼比錢

精品係咪執左喇

請問大家知唔知邊度有賣幼到可以開油, 溝酒嘅金粉, 又名金雲母粉

點解comment完無嘢出嘅

點會，生意根本無變過

咁多位師兄師姐 睇得啲模型範例多 心郁郁想買個靚啲 （所以唔要浩盛）有無心水推介 萬分感激

我都想問，點解呢個post啲comment好似怪怪地

sazabi外層骨架已經決定好係星光銀+透明黑
但係內層仲係考慮緊gaia槍鐵色，定消光黑/gsi黑鐵色+乾掃

硬係覺得sazabi呢D外表咁華麗嘅機體唔太適合乾掃

同nu打緊嘅情境就啱
rollout就立立令

但係骨架上咗，外甲唔上會唔會怪

反而遲d砌nu我就打算做下舊化

AB膠除咗溝金粉做陶瓷金繼, 溝硝基油得唔得架

無限budget 就搵sil air，唔係就睇下sparmax tc610

其實商家角度
中立先正常

表立場擺明拉客手段

你諗清楚你自己講緊乜

諗諗下骨架內層都係槍鐵算
sazabi係偏科幻機體，故意做舊化係有D奇怪

商家角度邊邊搵錢咪撐邊邊囉
點會中立

陸戰用Sazabi

事實好多所謂支持黃
之前個朵都臭哂

你話無意圖借意都難

但係好得意，唔知點解nu要做舊化我又覺得好襯

黃藍係政見 生意手法又係另一回事

唔駛撈埋一齊

咁福利係咪需要用表立場拉客?

新嗰堆高達成品 fl 賣到$29

有robot魂都唔會買

狗也不屌

咁深水步區三間競爭模型鋪得佢表態
事實仲多人幫襯咗

想問下有冇巴打識人3D printer

我知有冇以下可行性
飛驅鳥大將軍 把劍果7粒水晶 BANDAI想迫你返買7個超將軍

3D printer 有冇可能量產到果7粒
因為之前見RG海盜隻雀都有淘寶3D printer成品

但3D printer 技術咪要有人畫左張圖 先可以用程式咁整出黎

既然表態咁著數其他幾間唔表態？
表咗態有得自然有失， 講到表態冇代價咁

Btw, 其實你哋幫襯開邊間覺得好都唔需要特登轉

係咪淨係呢個post啲回覆會遲上演出嚟？？？

其實唔表態都冇問題㗎
衰多口就會得罪是但一邊

3D Print 係要有個 3D模型
可以畫/有實物 Scan 再修

但如果有實物
直接用透明樹脂複模會易啲

THX

想跟人砌隻始源勇者娘

先入材料先

公平啲講，隻Rx78除左可動差之外，其實整體唔錯，稍稍滲下線加少少貼紙已經幾靚。
隻wing過得去，隻獨角獸就

邊度有賣魂限高達(非炒價)？

淘佬認真
例如
最新嘅

官方網？

說明書 既圖得唔得

唔係啊
淘佬求其一間近d平d

唔得㗎
3d建模好大技術含量

一係好似 desktop army佛心公司官網比你download佢個3d模型

都唔平，日本旅行買會唔會平D？

咁好似好麻煩
睇下有朋友識執圖

吓 唔算貴
d隻官網賣160 但食硬40運費

淘佬免運費去集運倉
再搵間平嘅十零蚊1kg
雖然人仔貴dd
點都好過你山長水遠搭車周圍搵

的確係，但可能我搵rg 七劍係貴D

返屋企試下
只係FF階段

自由入邊隻好
MG 2.0
RG

新手入坑，
唔介意打磨幾次
唔想上色，鉗應該買定平金標嗰隻好唔好用，定求其一隻雙星就得？

本身賣緊210+40運費=250

淘佬 285
真係唔算貴好多

神之手一刀流

買左先知之前幾十年砌模型又剪又切又磨
浪費幾多時間

神之手 手感一流 爽度提升
開工意欲大增

ym唔係整過咩？

個盒面有少少唔同（顏色，產品編號
實際內容一樣

真 買把神手
400 1000磨2磨
噴埋消光
可以同大媽成品分高下

有冇相關LINK?

素組其實用筆刀削兩下都夠

筆刀唔熟手好易出事
神剪會易玩啲
筆刀就自由啲

筆刀好似削過龍

懶得滯唔用cutting pad
揸住件黎cut, 新刀片一刀兩斷

劏埋手指公

素組的話 打磨唔會花哂咩

噴左消光 水口同打磨過既地方會無咁明顯

不過上年嘅事，可以試下問仲有無貨

顏色會唔同？

單色boxart 深淺色， 是但啦

新手想請教下
有啲線好粗 用田宮滲線液 唔係好岀到色
用marker或都滲線筆會唔會好啲
有冇其他方法

唔同廠出品？

開始度緊sazabi主體用邊隻紅，本身想用gp02，但係太鮮
如果先上一層深灰，會唔會令隻gp02冇咁鮮?

應該係包裝地方唔同啩？

大家部RG NU同鴨比
有無咩支架介紹？
搵唔到魂stage act5 買

無意中留意到呢個鬼佬，sazabi噴金屬色但係玩消光，效果個人覺得幾唔錯

佢用primer直接做亮黑底色?可以嫁咩

佢唔係做鏡面
隻銀用唔用光黑底已經冇關係

ka版nu支牛油炮係咪真係好易甩，諗咗好耐買ka版定rg版，rg可動高，但ka版個裂甲

唔想溝色，利用底色去改變金屬紅嘅發色，咁好似可以更加簡單做分色

想問下有無人試過用銀角做底噴金屬色？
效果點

個post 好似又食回覆了

唔好意思啱啱先見到個post
modo一份油二份～二份半開油水
有中文說明係樽

知唔知邊到仲有PG1/60 exia買

因為土地空間問題

新手唔識貨， 有幾個問題想請教下
1）想問下如果想入門噴油係咪龜泵都可以一戰屋企唔夠位放大泵
2）另外請問下龜泵係咪淘佬就得？
3）支噴槍應該用邊枝？ 因為有諗過hd130，但係有ching又話唔掂 所以想問下有無邊枝新手向又唔差
有好多問題but thx咁多位

周圍都無RG NU

尋日重見一扭有一棟

已經問左,等回覆

去左千里達 英明 廣華街個堆都冇

Toysrus 有
338

咩group有

咁貴買Ver Ka好過啦

去SSP

3

咁得意嘅你去旺角都唔上信和搵
而家買模型唔去模型鋪架啦,D玩具精品店重多貨又平

想問我見rg review d人有個有黃色透明噴射連地台
係咪都係bandai出？？？ 邊度有得賣？

真係唔急買nu

反正水貼都未有